依家嘅女性對另一半嘅收入要求要有幾多先肯嫁？

無父幹/物業，儲有0.5-1m
月入幾多/有咩學歷先安心嫁出去？

段巴而家咩倉？

係咪普遍對freelancer無安全感 ？

月入唔緊要，大家夾埋有首期先會考慮
一齊供

我好討厭俾嘢綁死，尤其供十幾年，覺得諗嘢多咗限制
長期零負債，唔供任何保險

但係銀紙貶值，你就點都會想買資產

你估租屋好好玩？隔幾年又俾業主加租搬走，我係女都唔跟你啦

要有正常生活，住普通兩房一廳私樓，小朋友可以讀名校，買衣食類非奢侈品唔駛睇價錢

最低要求都5皮以上，無錯，只係叫正常生活。

真係好普通，不過呢度連登
好多小學雞

睇人架啫
不過最少要3萬
你計下數

3萬係剛剛好 應付到有少少生活質素架生活
揸車住屋

月支出五皮嘅生活已經幾理想啦喎 ，唔叫普通啦

咪就係 不過當你有五萬時
就有五萬架支出

你住架地方 用架車都唔同

唔儲錢冇乜安全感，寧願洗少啲

5萬以上 如果要生仔
唔想請賓妹 有能力想自己湊
小朋友大個咗想送佢哋去外國讀書 學下獨立

唔生仔完全唔洗諗咁多 食飯去旅行係有限錢

你有$30k一個月
佢就會搵到個$50k
到你有$50k
佢就會搵到個$100k

五萬好似真係最低門檻

三房連工人房供/租 30K-50K
車 5K
工人5K
細路學費上堂 7K
細路用品/party 3K
食 10K
雙方長老零用 10K
預交稅 2K
保險 1K
家用 5K
返工支出 1K
飯聚（on hold）4K
買隻game 500...

坐底8萬啦想要小康之家
十年前上咗車就減半

男人老狗點解要做到自己咁賤
我要點要點條女先肯嫁
點解港男成日要做到自己矮港女一截咁
Mindset改做“條女要點要點你先肯娶“得唔得

供樓係Liability

如果唔打算生小朋友，的確可以咁想

但如果要生小朋友，其實你主要唔係為條女，反而係為你自己下一代，仲要跟你姓既。

窮人生仔正仆街唔止係講條女，係講曬成家

見人結婚都仲同屋企住，結婚會買樓真心已經唔普通

啱啊
想生小朋友都要有人湊
你生左出嚟都唔想交哂比賓妹同兩老教啦
咁兩公婆實有一方要抽時間湊仔架啦 大部分打工仔邊有彈性上班
世上無十全其美 事業同家庭要有取捨 到頭來為嘅都係下一代

當然亦有好多人搵二萬蚊都養起成頭家 但下一代發展有限 生嚟做乜？
兩公婆過下二人世界 食咩著咩都唔洗諗 有錢就洗

咁呢個係自己對自己嘅要求啦
而唔係條女對你嘅要求啦
我回應返個post嘅標題

真絲答

唔諗結婚，佢夠養自己就得
諗結婚，至少高過自己

兩萬啦最少
兩萬先剛剛好夠一個人過正常生活
如果搵得萬幾 我都驚遲下要養埋佢同佢兩老啦

大學學歷係基本